英國上議院通過無約束力動議 籲予港人第二公民身份

英國國會上議院討論香港問題，通過無約束力動議，呼籲英聯邦國家給予香港居民第二公民身份。

前港督彭定康發言時，指1997年後的十多年，一國兩制一直運作良好，但自從國家主席習近平上台，北京近年加緊對香港的控制，提出修訂逃犯條例非常愚蠢，不止支持民主的人士反對，連商界亦批評破壞法治防火牆，令最初的和平示威，不幸演變成暴力。

彭定康又引述一名退休警員的文章，指香港警方從6月開始，針對和平示威的民眾，721元朗襲擊事件亦顯示有黑幫協助維持治安，懇請特區政府成立獨立調查委員會，又批評北京無視實際情況，將示威歸咎外國勢力介入，但同時促請示威者放棄暴力。

前港督衞奕信表示，示威最初是和平的，形容大部分年輕人有良好意願，關心自己的未來，但示威逐漸變得暴力，令人痛心，批評完全無建設性，亦不應該容忍。

他認為，警方可能犯錯，亦需要糾正錯誤，但提到警員持續在壓力下工作，家人受威脅，英國不應該對香港政府指手劃腳，但同意成立獨立調查委員會。

當年衛奕信被英資指為支那扣頭派才被徹換，舐共舐到甩牙較

衛奕信咁撚仆街